%----------------------------------------------------------------------------------------
%       ABSTRACT
%----------------------------------------------------------------------------------------

\begin{abstract}
\vspace{-10pt}
\noindent  
\par\small
Nesta experiência estudou-se um motor de Stirling como bomba de calor e como máquina térmica.
No primeiro caso conseguiu-se uma eficiência de $36.6\pm 2.6$, e uma eficiência de Carnot de
$169\pm 1$.
Utilizando o motor como máquina térmica obteve-se um rendimento de $0.655\pm 0.026$,
contrastando com o rendimento máximo de Carnot $58.200\pm 0.027$. %Desprezámos ou não as perdas energéticas (P_W ou P_QQ?).

\par
\noindent\textbf{Palavras-chave: Motor de Stirling, Bomba de calor, Máquina Térmica}
\end{abstract} 
